廣東話教你畫小熊維尼

上次心血來潮拍左套教學片

得到各位巴絲打嘅意見後，我又拍多左一集廣東話教畫畫嘅片
今次我就將部份位置較快返，將我認為嘅重點部份先用正常速度播放
另外我係一開頭先講返一啲素描基礎嘅概念，等段片冇上次咁離地

我都係到講一講先啦~ 主要一開始學素描我分咗佢為三部份
1. 造型結構
2. 明暗對比
3. 材質/質感

1. 簡單黎講造型結構嘅係佢嘅外型，邊到凹邊到凸，眼耳口鼻手手腳腳係邊個位置咁

2. 明暗對比就係白同黑(即高光同陰影位) 只要有咗呢一樣野就會有立體感了，如下圖

3. 質感，就例如軟/硬，粗/滑

4. 成品，我認為呢種程度嘅毛毛比起任何質感都容易畫，而且出到效果

最後~有咩問題歡迎留言，我本身都唔係咩高手，只係想分享吓

sorry 平時都用開咗，你可以睇吓我過往啲片，一時打漏咗

或者我啲帖文

btw 幅畫好靚

唔同架我今次，我就係唔想咁先會出片，而且唔用縮時攝影

入黎都係想睇e張圖

呢種程度我認為你地都可以做到的~~~~~

畫有毛嘅動物基本上都可以用片中嘅方法去畫~

小熊維尼得意咁多，唔係習近平可以高攀得起

推~~~

Winnie the Pooh
樓主畫得好靚

好靚呀

連登有愛 幾驚俾人話畫到咁學人教人叫我收皮

多謝

支持
樓豬加油

好靚

我都自學緊人像素描有冇教學

點畫海浪？

多謝!

試吓畫啦

lm

我諗呢段可以幫到你由白紙到起稿嗰個階段

最簡單方法
1. 先油黑晒個畫面

2. 用膠擦，擦返啲浪花出黎（白色位）

3. 再加返深浪化下面海浪嘅顏色

4. 做多幾組就有一片海浪

留名一身蟻

教得好好
我like

同上面隻馬有咩分別

多謝！

Ghostandgo?

我呢個都自step by step o 架啦 不過都係因為有機會會有人唔明，所以先要拍片

對！

G持 有follow開你 你d畫好靚

多謝g 持！

g持

好耐冇見人用鉛芯筆畫畫
巴打畫得好仔細 好有心機

樓主講野好可愛

有啲人鍾意人捉住隻手來教，但我覺得有心學嘅會自己慢慢試到得為止，而且樓主都講曬要點出來啦

畫得好靚！！！

笑死 放過樓主啦 佢已經拍片補救

巴打把聲好好j

多謝g持

多謝你
啱用嘅工具我就用o 架啦～～～
我地畫畫唔應該局限係工具上面

通常啲人話我講野on9

點畫狗仔啲乇

毛

多謝巴打幫我講說話～
但我開得post 教人，揀啱切合求學者嘅方法去教都好緊要o 架，當然我能力做唔做到就另一回事啦～

多謝！ 你都試吓畫啦

pooh
但我連火柴人都畫唔好...

冇話放過唔放過嘅，肯留言已經好好

唔係呱

成日俾規則潛移默化咗
畫畫永遠都拎起素描筆/鉛筆 所以畫出嚟係粗獷啲
見到巴打用鉛芯筆畫得咁寫實 先醒起其實畫仔細部分可以轉下工具 多謝巴打

其實用我段片個方法就畫到，先掃層色落去，然後反光啲毛就用膠擦擦出黎，最後先用鉛筆掃啲毛出黎，有機會我畫隻狗出黎俾你地睇

學到野

呀Pooh

自古成功在嘗試，火柴人我都畫得唔好睇

Thxxx

LM

其至如果要卒啲炭粉，唔定要用紙巾，用啲媽媽生完bb 後，嗰隻防漏乳墊卒，效果都好好

有得著就好

好得意

係咪仲有個version係畫隻獨角獸然後刷左隻角佢

咁新奇，你係點發現到呢個事實
真係唸都冇唸過
啱啱Google埋價錢 如果效果好其實圍起個價錢都接受到
真係學到嘢，我好鍾意用炭筆畫畫

臨訓前睇埋佢 留名睇畫貓狗

好正呀！成條片睇哂冇飛過

都算簡單易明

啲朋友知道我畫開畫嗰時都有send 俾我睇

唔係我發現架～～ 係以前有個呀sir 推薦，我諗佢條友應該貪得意偷老婆啲野黎用

不ybb呢，如果用炭筆就最好rmmr好連埋鉛筆一齊用，因為炭筆唔反光，鉛筆會反光，兩樣同時用個材質會有啲怪

多謝支持！ 你follow 埋我ig 啦，我通常ig 會上傳多啲

咁就好

Sorry 孤陋寡聞 想問吓咩係ybb同rmmr

頂 手機版鍵盤成日都冇出到字， 倉頡碼 ybbr= 過，rmmr=唔

好靚
有無直版做手機wallpaper

ig見到巴打畫風都係寫實風
果然會好考究工具
想問下你繪齡幾耐 水墨水彩素描都畫得好好

明姐係明，暗姐係暗！

睇完條片 只可以bookmark瘋狂睇
無可能由我隻手畫到

我可以整嘅，但係其實你用將電影劇照變黑白好似重好睇

畫畫就由細畫到大，但講正式學畫就四年

聽完係咪入咗腦呢

有架

你把聲好好聽 J咗兩獲

諗起呢張

支持！

痴線

好正

廢老都支持，感動

當你講，其實唔難，我真係一句 屌你啦
仲有你不斷既Wo 真係笑到我撲街 ！！！

不過真係值得一睇 多謝巴打

已訂閱

有冇咁誇張呀

多謝支持！

希望下段片你都會鍾意

似毛孩多啲

大家都係毛
btw 毛孩好可憐

習總洗你畫咩

留名，我想畫女神個樣出黎j

可唔可以講下啲擦膠
見你有個係掂一掂已經可以”吸”走啲墨粉

你女神多唔多毛先 ?

j 就唔好啦，畫黎送俾女神啦

必備之物

我上套片個女仔好白滑架

好勁 support!!

支持
下次可唔可以教畫粉紅色𠴱隻豬仔？

J完再送

樓主挨豬係咩 想睇

呀見到了 自膠

你想要卡通2d 版 定 電影多毛毛版？

一陣張紙發黃

電影版

望海嘅豬仔

片就唔拍啦，我簡單影相俾你睇
1. 畫個橢圓型～ 中間可以打個十字定位

2. 簡單畫個圓當係鼻

3. 畫埋眼同口

4.發現個面豬要肥啲，面豬反光位又用圓黎頂住當先，然後個鼻冇咁圓，反而有小小似梯形

5. 俾個耳仔佢，三角形咁

6. 俾啲陰影佢～分 黑 白 灰三種色

7. 卒矇佢

8. 用泥擦 又擦啲光位出黎

9. 又畫深陰影部份

10. 一條條畫啲毛毛，好似左面一組組咁畫

11. 再後檢查吓，發現頭頂長咗，cut 短佢

12. 修一條光暗對比，例如鼻個光位光過面豬，我又掃一層灰色係個面珠到，突出返個鼻～完成

一理通百理明 將就吓

補一補張圖

推～

條片長咗啲喎 呀糕

幾時畫埋另外嗰半邊面？

以後出條短啲嘅

我畫咗架啦，但係拍得唔係幾好

所以想腰斬，下次出多個人像教學

抽咗小小時間畫咗柴犬 下段片就係佢

見你自己推po咁慘

yeah thank you

都係唔識畫啲毛毛

基本上係上面好似黑圈嗰執毛咁，係物件上面重覆咁一條條畫，就有毛嘅效果，或者你畫畫中途有唔明你影低佢po 上黎，或者ig inbox 我問，咁我可以直接咁指出改善方法

可否畫disney版？

巴打你畫畫嗰時用啲咩工具？我上網睇啲人又用紙筆，又用白色筆（唔知叫咩名），仲要用唔同黑度嘅鉛筆，好似好pro咁。

遲啲出過程圖俾你睇～～～

推爆

把聲好熟 我好似識你

如果素描，我就好簡單
1. hb 鉛筆起稿用
2. 2b 鉛筆畫陰影
3. 返學用嗰種膠擦
4, 泥擦，佢可以用黎印走啲炭粉

而鉛筆可以咁分 h 同b
1. h 代表硬度，數字越大支芯越硬（唔易斷），同時越淺色
2. b 代表深度，數字越大顏色越深，同時越軟（易斷）

白色筆應該係marker 嗰類吧，用黎最後點精用，例如反光嘅頭髮絲之類

工具啱用就夠，唔洗多

thank you

不是吧，你講我個名其中一粒字黎睇吓係唔係

係咪最後一個字係🌝🌛

哇 who are u

你估下

唔估

唔洗驚，我唔係你終極粉絲

巴打我由你畫阿糕歌詞圖開始已經有睇你 估唔到你都有過黎連登

哇，幾年前嘅事了，好懷念
你有冇睇我依家嘅ig?

咁留返啲懸念吧，反正人冇可能咩都知嘅～

基本上你每次Ig出post都有留意

好鍾意睇你畫野

我就快用返個fb page 我del 晒以前啲插畫想重新黎過，ig po 唔到長片

我同你同過𨋢

投降唔估

唔通我都識你

你係邊個

我毒撚一個識人唔多
突然有人話識我我有啲驚

放心，我都唔係你頭號粉絲

樓主畫八好靚
支持

✊

✊✊✊

✊✊✊✊

其實個畫法同我段片一開頭一樣
今次畫個正面俾你睇～

一於俾你做我bf
以後瘋狂幫我畫

發生咩事
我唔係gay

啜

都係唔教，啲言語太核突

又推吓

樓主畫畫俾人感覺好污糟
我睇過我朋友畫人樣
佢唔會打深曬係咁擦
係真係需要光位先擦幾野 畫完勁靚

雖然樓主同一般大眾比都係畫得靚
但其實係咪畫個方法錯 點解會係咁擦

利﹕火柴人LEVEL

你冇錯呀 我真係算污糟的，有時我隻手會畫畫下hi 到炭粉然後整污糟張白紙
畫畫無定法～你朋友嗰種係一種方法，多數係用排線去處理～或者局部卒，用留白嘅方法去做～

我覺得擦開佢拎個中間色調，然後光位用膠擦擦光，唔夠黑嘅地方再加深會比較易做效果啱新手就用呢種方法～

入嚟以為你會教我畫習近平

你想畫佢 咁重口味？

洗撚理鳩佢咩 呢條過街老鼠
見到條撚頭狠狠屌柒佢就得 阻鳩住晒

見佢冇話咩 冇畫埋右？
以為佢認真所以覆一覆佢